巴西龜其實係咪真係水養

我個隻成日想爬出箱咁 之後搵黑位哩埋
一有水唔洗20分鐘就整到成盤屎
俾石佢又甚少爬
有水個陣佢大部分時間好似冇得訓咁
又唔想佢飲屎水
感覺放佢出黎屋企爬乾淨d
一日一兩/幾次佢落水 夜晚放佢出黎爬
咁樣其實佢會唔會開心
有冇巴西龜專家講下

太陽燈？

太陽燈要長開？

其實我都養左幾年
不過仲係懷疑緊係咪一定要放水長養
因為我見佢爬地下周圍探索再哩返係老地方
佢好似仲開心咁
但係屋企地下又冇可能整到成個水塘咁

跟日照時間
不過我都唔係專家
巴西龜過冬好易死 要用暖管keep水溫
比佢爬嘅石唔好太高太難爬 怕佢會翻轉浸死
我係餵雪櫃冰到一粒粒嘅紅蟲方塊
換水小心一冷一熱容易病

我由兩隻養到得返一隻
所以好驚呢隻寂寞得濟
所以成日放佢出黎
但就因為咁個殼變左冇咁靚
我餵開新鮮野 有時龜糧

離水會翹殼

佢哋係水入面都瞓到
好自然識伸長條頸換氣
只要你啲水位過背但唔高過佢伸長條頸嘅高度就得

一放落水就屙
係因為巴西龜飲食同排泄都要有水
你長期畀佢離水
佢屙唔出係唔健康㗎
你畀返水佢
佢遲啲就會慣想屙就屙

水質就自己睇
一係勤換水
一係裝濾水器
同埋多數食完會一個鐘內屙
可以餵食之後等佢屙就換水

巴西龜係澤龜
生活環境畀到太陽、過背嘅水量、離水陸地就得
暖管過冬係幼龜先需要
你嗰隻都幾歲
應該有無都可以